Заказ
=====

![shop-request_1](images/shop-request_1.png)

https://drive.google.com/file/d/0B73bzLewJ2HMbzdaWkJxNEVYM2M/view?usp=sharing


Все заказы скапливаются в таблице `gs_users_shop_requests`.

Поля:

- id - int - идентификатор заказа
- user_id - пользователь который сделал заказ
- address - адрес доставки
- union_id - идентфикатор магазина к которому относится заказ
- status - статус заказа
- date_create - дата создания
- comment - комментрарий для заказа
- is_answer_from_shop - есть ответ из магазина?
- is_answer_from_client - есть ответ от клиента?
- phone - телефон для клиента
- dostavka - идентификатор варианта доставки
- price - цена заказа с учетом доставки
- is_paid - отлачен?
- last_message_time - время последнего сообщения
- is_hide - скрыто?
- parent_id - идентификатор пригласителя который надо будет привязать к покупателю если он оплатит товар
- sum - сумма заказа без дооставки
- billing_id - идентификатор счета если есть оплата с внешней системы
- is_canceled - отменен клиентом?
- paid_ps - float - необходимо оплатить с платежной системы

## Визуально как выглядит заказ

## Статусы заказа

## Таблица по транзакциям на заказ

`gs_users_shop_requests_transactions` - эта таблица описывает все транзакции которые были совершены с заказом.

Хранит следующие записи:
- оплата заказа с кошелька внутреннего
- оплата заказа с внешней платежной системы
- реферальные отчисления с заказа

Поля:
- request_id - int - идентификатор заказа
- transaction_id - int - идентификатор транзакции
- type - int - идентификатор типа транзакции
- sum - double - сумма транзакции

Типы:
- TYPE_PAID_WALLET - Оплачено с кошелька
- TYPE_PAID_PAYSYSTEM - Оплачено с внешней платежной системы
- TYPE_REFERAL1 - Реферальные отчисления 1 уровня
- TYPE_REFERAL - Реферальные отчисления всех уровней кроме первого

Эту таблицу обслуживает модель `\app\models\Shop\RequestTransaction`

## Оплата заказа

Если клиент хочет оплатить со своих счетов, то делается транзакция со счетов пользователя на счет магазина и выполняется функция `Request::success()`.


## Сумма реферальных начислений

Реферальные начисления вычисляются из суммы живых денег оплаченных клиентом за заказ, не считая сумму доставки.

Если клиент оплатил живыми деньгами 1300 руб за заказ и из них 300 это были оплата доставки, то сумма для расчета реферальных начислений будет равна 1000 руб.

Если сумма заказа 1300 руб из них 300 руб это доставка а внес он реально 400 руб живых денег то сумма для расчета реферальных начислений будет равна 100 руб.

Если сумма заказа 1300 руб из них 300 руб доставка, а внес живых денег 300 руб. то реферальных отчислений не будет вообще.

То есть доставка оплачивается всегда живыми деньгами. Со всех остальных живых денег производится расчет начисляемых бонусов.
